立場新聞文章—泛民是抗共路上的譚德塞

立法會選舉又到，含淚投票的口號彷彿縈繞不散的鬼魂一樣浮上水面。大敵當前，同心合力不分化，說起來相當順口，不過在矯情的口號背後，卻令人想起武漢肺炎之下帶領全世界陷入泥濘之中的世衛，和其主腦譚德塞。

◉ 名為反對派的共犯

譚德塞不論原因為何，客觀事實就是從最初就完全把中共的說詞照單全收，抗疫方針亦是用中共的準則判斷，當然不乏對中共的讚美和辯護。當各國疫情變得嚴重，才慢條斯理的說情況已經有變，彷彿一切都是意料之外。用這個標準來形容泛民，可能有點不可思議，不過細心一看，泛民作為所謂反對派，對於中共其實也是相當信任。
與譚德塞一樣，泛民都相當信任中共的承諾，例如「五十年不變」、「港人高度自治」，到後來的「高鐵不會超支」之類，都是在提出之際不反抗，後來才一副「點解會咁架」的驚恐樣子。面對騙徒慣犯還多番中招，這個到底是「受害者」還是「共犯」，就自然不言而喻。

◉ 情緒勒索三十載
譚德塞的發言邏輯很簡單，在疫情仍然嚴峻的時候，世界各國應該合作，不應該互相指責，才可以同心抗疫。對於在明在暗仍然在扮演救世主兼受害者的中共而言，當然再好不過。同時，世衛作為「全球抗疫指揮總部」的地位，令其佔據道德高地，支持世衛就是支持抗疫，批評世衛就是與人類作對。如此的權威聲音，令一眾名人歌手、國際企業、社交平台紛紛臣服。

情緒勒索這招，泛民倒是早就瞭如指掌。光是從「泛民主派」這個稱號，就知道它已經與民主運動劃上等號。就像世衛一樣，泛民自從八十年代就已經是民主「大台」，每當有選舉，看到泛民蓋下去就是。權威嘛，得服從。反對泛民，就是反對民主運動，就是破壞之前所作的努力成果。可惜的是，抗共就像抗疫，在泛民的指揮底下永遠不會看到盡頭，只會是 Tom and Jerry 式的打情罵俏，消費民怨至淨盡。

◉ 問題喺個制度

世衛今次發揮作用令全世界中伏，是中共鋪排已久的劇本。先姑勿論病毒本身是否中共刻意放出，利用拉攏第三世界國家的策略，安插人手滲透國際組織是中共近年一直準備的事情。在純粹以國家作投票基礎的制度下，中共自然佔盡優勢。武漢肺炎事件令歐美國家發現根本制度已有問題，與其再花時間在聯合國系統下爭取什麼理事會主席，不如減其預算兼另起爐灶。

同理，在香港，透過投票選出代議士，將民間聲音濃縮在議事廳，本來是約定俗成的有效規則，但明顯制度已經崩潰，連所謂最後防線的司法系統都被徹底滲透，再在被中共掌握的規則下尋求曙光，就好像現在的聯合國一樣，要從制度內改變完全是費時失事。明知架構絕不公平，還要堅持附和，失敗只會成為唯一的結果。

◉ 各自為政拒絕權威

從抗疫經驗而言，最有效的方式就是拒絕權威。從拒絕世衛（或是被世衛拒絕）的台灣抗疫方針，到香港人不相信政府而自行提升衛生水平抗疫的效果就可見一斑。服從權威雖然可以將責任卸開，卻同時放棄了掌握自己命運的權力。去年開始的抗爭，同樣是以流水式「無大台」為宗旨，透過核心的「五大訴求，缺一不可」精神去維繫，其結果是每人都應該有自己的批判思考，掌握狀況然後判斷行動。

對於打算成為指揮者或者代言人的人物和組織，無論是附和、無視還是反對，悉隨尊便，只要謹記我們其實都有選擇的權利，而每個選擇都是用自己的未來作賭注，條路自己揀，仆街唔好喊。

補返條link:

原文出處:

老老實實
班泛毛日日係連登洗地仲煩過五毛

好撚心就唔好死霸爛霸
你民主黨除咗鄺仔個個垃撚圾

張圖

黃碧雲真係廢人黎

咁撚多人叫佢唔好出黎選 佢仲要出黎選
仲搵打手上黎吹到佢有市場
想笑撚死人咩

最近佢咁撚有爭議性 佢都唔撚做野
好似個位係佢咁

好話唔好聽 佢早兩日同鄺仔一齊上下前線
比人扑兩扑 谷下眼淚

都考慮叫人投下佢呀

泛民是抗共路上的譚德塞
Antony Shum2020/5/10 — 13:20

許智峯,張超雄提早收工關鍵缺席 工務小組通過22億洪水橋發展撥款

10點前表決沙中線追加撥款，有12票反對。
12點表決，反對票多咗毛孟靜，應該有13票反對。
不過張超雄、許智峯唔見咗，反勝為敗 睇嚟都係12點提早收工放半晝

推

飯民咪又係共產黨d𡃁

呢d文喺泛登推唔郁架 你熱狗黎架咋

許勇

屌！你唔講真係唔知

可惜的是，抗共就像抗疫，在泛民的指揮底下永遠不會看到盡頭，只會是 Tom and Jerry 式的打情罵俏，消費民怨至淨盡。

成班都政棍嚟
有事就賴熱狗

真

許智勇同慢必我都收貨